\documentclass[bachelor, och, diploma, times]{SCWorks}
% параметр - тип обучения - одно из значений:
%    spec     - специальность
%    bachelor - бакалавриат (по умолчанию)
%    master   - магистратура
% параметр - форма обучения - одно из значений:
%    och   - очное (по умолчанию)
%    zaoch - заочное
% параметр - тип работы - одно из значений:
%    referat    - реферат
%    coursework - курсовая работа (по умолчанию)
%    diploma    - дипломная работа
%    pract      - отчет по практике
%    pract      - отчет о научно-исследовательской работе
%    autoref    - автореферат выпускной работы
%    assignment - задание на выпускную квалификационную работу
%    review     - отзыв руководителя
%    critique   - рецензия на выпускную работу
% параметр - включение шрифта
%    times    - включение шрифта Times New Roman (если установлен)
%               по умолчанию выключен
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\usepackage[sort,compress]{cite}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage[english,russian]{babel}


\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}


\newcommand{\eqdef}{\stackrel {\rm def}{=}}

\newtheorem{lem}{Лемма}

\begin{document}

% Кафедра (в родительном падеже)
\chair{дискретной математики и информационных технологий}

% Тема работы
\title{Реализация системы мониторинга технологического процесса с использованием интернета умных вещей}

% Курс
\course{4}

% Группа
\group{421}

% Факультет (в родительном падеже) (по умолчанию "факультета КНиИТ")
%\department{факультета КНиИТ}

% Специальность/направление код - наименование
%%\napravlenie{02.03.02 "--- Фундаментальная информатика и информационные технологии}
%\napravlenie{02.03.01 "--- Математическое обеспечение и администрирование информационных систем}
\napravlenie{09.03.01 "--- Информатика и вычислительная техника}
%\napravlenie{09.03.04 "--- Программная инженерия}
%\napravlenie{10.05.01 "--- Компьютерная безопасность}

% Для студентки. Для работы студента следующая команда не нужна.
%\studenttitle{Студентки}

% Фамилия, имя, отчество в родительном падеже
\author{Лаптева Юрия Владиславовича}

% Заведующий кафедрой
\chtitle{к.\,ф.-м.\,н.} % степень, звание
\chname{Л.\,Б.\,Тяпаев}

%Научный руководитель (для реферата преподаватель проверяющий работу)
\satitle{доцент, к.\,ф.-м.\,н.} %должность, степень, звание
\saname{А.\,Д.\,Панфёров}

% Руководитель практики от организации (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\patitle{к.\,ф.-м.\,н., доцент}
\paname{Д.\,Ю.\,Петров}

% Семестр (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\term{2}

% Наименование практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practtype{учебная}

% Продолжительность практики (количество недель) (только для практики,
% для остальных типов работ не используется)
\duration{2}

% Даты начала и окончания практики (только для практики, для остальных
% типов работ не используется)
\practStart{01.07.2016}
\practFinish{14.07.2016}

% Год выполнения отчета
\date{2021}

\maketitle

% Включение нумерации рисунков, формул и таблиц по разделам
% (по умолчанию - нумерация сквозная)
% (допускается оба вида нумерации)
%\secNumbering


\tableofcontents

% Раздел "Обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе

% Раздел "Определения". Может отсутствовать в работе
%\definitions

% Раздел "Определения, обозначения и сокращения". Может отсутствовать в работе.
% Если присутствует, то заменяет собой разделы "Обозначения и сокращения" и "Определения"
%\defabbr


% Раздел "Введение"
\intro
	За последние годы технологии продвинулись далеко вперед. Были открыты новые направления как в промышленности, так и в ИТ сфере. Одной из ключевых концепций, позволивших расширить возможности технологических процессов является Интернет вещей.
	
	Интернет вещей (IoT) - концепция, объединения различных устройств посредством как беспроводных технологий, так и через интернет. Устройства могут обмениваться информацией как при участии человека, так и без какого-либо вмешательства. Развитие концепции Интернета вещей произошло благодаря широкому распространению беспроводных сетей, смартфонов, ноутбуков.
	
	Применение устройств из категории Интернета вещей так же получило распространение и в производстве. Были изобретены системы удаленного мониторинга с различными возможностями, требуемыми в конкретной отрасли. 
	
	Устройства из категории Интернет вещей можно найти и в ювелирном деле. Так появились устройства, способные точно и быстро вырезать необходимые заготовки из ювелирного воска по загруженным удаленно с ноутбука 3D моделям, лазерные установки, способные как выжигать сложные элементы на металле, так и прожигать его. Так же существуют контролеры для работы с муфельными печами. Данные устройства позволяют отслеживать и корректировать температуру внутри изолированного короба.
	
	Муфельные печи появились в конце XVII - начале XVIII вв. и представляли собой контейнер (муфель), устойчивый к высоким температурам и имеющий непроницаемую для отвода тепла структуру.С увеличением масштабов производства необходимость таких конструкций значительно возросло.
	
	В современном мире муфельные печи получили системы контроля температуры и времени работы. На рынке представлено широкий ассортимент систем мониторинга таких как: механический контролеры температуры печи, автоматические регуляторы муфельной печи.
	
	На данный момент не существует гибко настраиваемых систем мониторинга для муфельных печей с возможностью дистанционного управления через WEB интерфейс.
	Целью данной выпускной квалификационной работы является разработка системы мониторинга технологического процесса со следующими функционалом: поддержание определенной температуры в течении установленного периода времени(так называемых "температурных полок"), сбор, хранение и показ статистики о температуре и времени ее  поддержания при работе устройства, удаленное создание и редактирование температурных полок.
	
	Для реализации данной цели было необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}
\item изучить общие положения концепции Интернета вещей;
\item изучить представленные на рынке системы мониторинга для муфельных печей;
\item разработать конструкцию муфельной печи, способную сохранять целостность при высоких температурах;
\item изучить электронные компоненты, способные работать длительное время под нагрузками;
\item продумать и разработать клиентскую и серверную часть приложения
\end{itemize}
\section{Общие сведения о предметной области}
	\subsection{Интернет умных вещей}
	\subsection{Системы мониторинга для муфельных печей и их применение}
\section{Сведения о конфигурации системы мониторинга технологического процесса}
	\subsection{Однопалатный компьютер PrangePi One}
	\subsection{Твердотельное реле SSR-25DA}
	\subsection{Термопара К-типа и модуль преобразователя термопары MAX6675}
	\subsection{Дисплей SPI 1602 LCD}
	\subsection{Общая схема подключения}
\section{Теоретические сведения об используемых в разработке технологиях}
	\subsection{Клиент-серверная архитектура}
	\subsection{Серверная часть приложения}
		\subsubsection{Python}
		\subsubsection{Протокол SPI}
		\subsubsection{Протокол I2C}
		\subsubsection{Библиотека pyA20}
		\subsubsection{JavaScript Object Notation}
		\subsubsection{Apache HTTP Server}
	\subsection{Клиентская часть приложения}
		\subsubsection{Javascript}
		\subsubsection{HTML CSS}
\section{Разработка приложения}
	\subsection{Серверная часть приложения}
	\subsection{Клиентская часть приложения}
		\subsubsection{Начальная страница}
		\subsubsection{Страница текущего состояния}
		\subsubsection{Страница режимов работы}
		







% Раздел "Заключение"
\conclusion

%Библиографический список, составленный вручную, без использования BibTeX
%
%\begin{thebibliography}{99}
%  \bibitem{Ione} Источник 1.
%  \bibitem{Itwo} Источник 2
%\end{thebibliography}

%Библиографический список, составленный с помощью BibTeX
%
\bibliographystyle{gost780uv}
\bibliography{thesis}

% Окончание основного документа и начало приложений
% Каждая последующая секция документа будет являться приложением
\appendix




\end{document}
